兩土炮餐飲股放榜 翠華大快活純利 同錄雙位數增長

兩土炮餐飲股放榜
翠華大快活純利 同錄雙位數增長

財經要聞

0:00

【本報訊】兩大本地餐飲股翠華（1314）及大快活（052）昨齊公佈中期業績，兩者純利按年均錄得雙位數增長，但受累本港收入下跌，拖累翠華上半年生意跌近3%，相反大快活收入則升近12%；翠華主席李遠康指上半年無加價，而大快活則加價0.53%。有分析員認為翠華表現合格，大快活則表現最好，跑贏同業。

記者：范穎琛

大快活行政總裁陳志成（左）指加價與否視乎原材料價格走勢。

翠華今年2月曾加價2%至3%，李遠康昨指出，今年內會保持現有價格，未有加價打算，但他無表明會否在農曆新年過後再加價。首席財務官楊東補充，集團定價一向審慎，「甚至有投資者反映我哋餐價平」，目前單價大約65至80元。

翠華主席李遠康（中）昨沒有透露明年會否加價。

李潤芳攝
翠華收入跌2.9%

截至今年9月底止，翠華半年純利升13.7%，惟收入跌2.9%至9.04億元；雖然內地業務升幅達5.1%，但港區收入跌6.7%至5.91億元，分店數目亦縮減3間，至31間。

楊東解釋，收入減少是源於3間分店因租約期滿關閉所帶來的影響，但下半年計劃在本港開設3間店舖。他強調，翠華是紮根香港的企業，不論中港兩地均有增長空間，集團會維持2022年合共達130間分店的目標。

相反，大快活上半年收入升11.9%至14.05億元，純利亦升12.8%。行政總裁陳志成表示，集團維持全年加價不多於2%的目標，而上半年單價已調高0.53%；至於下半年加價與否，要視乎原材料走勢而定，「希望盡量唔加，但要睇原材料，同埋業主要高抬貴手」。

陳志成指上半年原材料價格穩定，但預計下半年牛類、雞蛋等原材料價格會上升，而主席羅開揚則指集團定價已相當克制，期內人均消費為34元。

業績公佈後，大快活股價抽升，收報31.45元，升3.1%，翠華則跌0.8%。有分析員認為，翠華中期業績「合格」，但大快活不論在派息比率、業務增長亦優於翠華及大家樂（341），故長遠仍看好大快活。他指出，大快活業務集中，餐單亦較其他餐廳簡單，「唔會搞好多花款」，並專注做好單一品牌，因此較容易控制成本。

信誠證券聯席董事張智威亦表示，大快活在毛利及成本控制均較其他上市公司好，加上餐飲業在內地盈利能力不及本港，故認為在內地分店較少的大快活表現較為出色。他稱，雖然翠華毛利率高達70%，但早前集團內部多爭拗，對此集團有保留。

相關新聞

翠華上半年分店增至65間
財經要聞 11小時前

狗飯都咁多人食
利申而家係日本

生意跌但純利升

「甚至有投資者反映我哋餐價平」

點解香港無株主優待券

加到一舊好無

係咪指翠華主席本人?

大x活仲話要加價

大快活想入

你唔覺得應該係7.x條報紙狗打錯咩

搵咁多

毛利率過7成係咪即係同全世界講佢賣得貴過成本好多

仆街..遲下真係得返百佳2餸飯先食得起

翠華快撚啲執啦～

冇嘢食都唔食佢呀～～

分明7.x%

大快活gp差唔多係翠華兩倍
證明平野賺好d
翠華反為抵食

早餐唔錯 午晚市不了

可能其他成本高
例如主席人工

主席人工點會包埋係毛利率入面

翠華除左早餐之外都好少食

自

租金貴者（業主=主席），自己加自己租變相公司錢入自己袋 。

唔知之前聽邊到話飲食毛利無7成就收皮

比人昆左